\section{Beleuchtung}\label{sec_Beleuchtung}
		Die WordClock wird mit modernen LEDs betrieben. 
		Diese garantieren eine hohe Lebensdauer und einen 
		relativ geringen Energieverbrauch. 
		
		\subsection{Automatische Helligkeitsanpassung}\label{sec_Beleuchtung_autoBrightness}
			Die WordClock verfügt über einen Helligkeitssensor, 
			der zur helligkeitsabhängigen Steuerung der LEDs benutzt wird.
			 
			Bei dunklerer Umgebungshelligkeit wird auch die Helligkeit 
			der LEDs reduziert,	um Blendung zu vermeiden.  
			
			Bei heller Umgebung wird die LED"=Helligkeit erhöht um 
			dennoch ein kontrastreiches Bild und damit 
			problemloses Ablesen zu ermöglichen. 

    \subsection{Manuelle Helligkeitskorrektur}\label{sec_Beleuchtung_manBrightness}
				Mittels der Heller/Dunkler"=Tasten kann die 
				automatische Steuerung korrigiert werden.
 
				Diese wird dabei nicht abgeschaltet, sondern nur, je 
				nach Eingabe, nach oben oder unten korrigiert. 
				
				Mit der Taste "`aktuelle Helligkeit übernehmen"' wird der aktuelle korrigierte Wert
				für die aktuelle Umgebungshelligkeit gespeichert und die angrenzenden Helligkeitsstufen
				mit korrigiert, so dass auch diese entsprechend der Korrektur etwas dunkler oder heller werden.
				
				

\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCambilight=1}
{
		\subsection{Ambilight}\label{sec_Beleuchtung_Ambilight}
		
     \ifthenelse{\WCindividualCfg=1}
                {Die Uhr ist mit einem Umgebungslicht ausgestattet,}
			          {Optional kann die Uhr mit einem Umgebungslicht ausgestattet sein,}
				welches die aktuelle Farbe auf die 
				Wand strahlt und so eine Aura um die Uhr erzeugt. 
				
				Das Ambilight kann mittels der Taste "`Ambilight ein-/ausschalten"'
				aktiviert und deaktiviert werden. 
}
{}
