\section{Antrainieren einer Fernbedienung}\label{sec_trainIr}
		Wird nach einem Neustart der Uhr, während des Blinkens der Minutenpunkte, 
		ein Infrarot"=Fernbedienungs"=Kommando erkannt, 
		wechselt die Uhr automatisch in den Fernbedienungs"=Trainingsmodus. 
		Nun müssen nacheinander allen Kommandos die gewünschten Fernbedienungstasten 
		zugewiesen werden. 
		
		Soll ein oder mehrere Kommandos nicht zugewiesen werden,
		\ifthenelse{\WCindividualCfg=1}{
		  da diese nicht benötigt werden,	
		}{
			weil zum Beispiel keine Funkuhr-Funktion oder kein Ambilight enthalten ist, 
			oder nur einfarbige LEDs (kein RGB) verwendet werden, 
		}
		kann die Option mit erneutem Druck auf die an/aus-Taste übersprungen werden.		
		Die übersprungene Option steht dann später nicht zur Verfügung, 
		kann jedoch in einer weiteren Anlernprozedur nach einem Neustart wieder aktiviert 
		werden. 
		
		Die Stundenwörter zeigen an, welches Kommando nun einer Fernbedienungstaste
		zugewiesen werden soll. 
		Nach dem zwölften Kommando beginnt die Anzeige der Stundenwörter wieder bei eins.  
		
		\begin{Anmerkung}
				Eine Übersicht über die Kommandos und deren Reihenfolge 
				befindet sich am Ende dieses Kapitels.
		\end{Anmerkung}
		
		
		\begin{Anmerkung}
				Aufgrund der Vielzahl an Herstellern von fernbedienbaren Geräten 
				existiert eine ebenso große Vielzahl von Fernbedienungsprotokollen. 
				Es wurde versucht, die häufigsten Protokolle zu 
				implementieren. Aufgrund der Vielfalt an 
				unterschiedlichen Fernbedienungsprotokollen, kann es 
				vorkommen, dass nicht alle Fernbedienungen erkannt 
				werden. \\
				Sollte während des Anlernens der Fernbedienung auffallen, 
				dass die Uhr nicht wie erwartet reagiert 
				(die Zahlenanzeige überspringt Zahlen oder eine Taste wird 
				erst nach mehrmaligen Drücken erkannt), 
				kann das Protokoll der verwendeten Fernbedienung nicht 
				problemlos erkannt werden. 
				In einem solchen Fall, ist die Uhr vom Strom zu trennen und 
				mit einer anderen Fernbedienung neu zu beginnen. 
		\end{Anmerkung}


		\subsection{Übersicht der möglichen Kommandos}
		\begin{minipage}{\textwidth}
		\newcounter{ircmdNumber} 
		\newcommand{\ircCmdTableLine}[1]{  {\stepcounter{ircmdNumber}\theircmdNumber.}& {#1}&{}\tabularnewline\hline}
		\begin{center}
		   % \footnotesize
			  \arrayrulecolor{colorBack}
				\begin{tabular}{|R{.05\textwidth}L{.6\textwidth}|L{.25\textwidth}|}
						\hline
						\rowcolor{colorBack}  {\textcolor{white}{Nr.}} 
																& {\textcolor{white}{Kommando}} 
																& {\textcolor{white}{Taste eigene Fernbedienung}} 
																\tabularnewline\hline
						\ircCmdTableLine{ein/aus}
						\ircCmdTableLine{heller}
						\ircCmdTableLine{dunkler}
						\ircCmdTableLine{rauf/+}
						\ircCmdTableLine{runter/-}
						\ircCmdTableLine{manuelle Zeiteingabe}
						\ircCmdTableLine{Eingabe der Ein-/Ausschaltzeit}
						\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCdcf=1}{
							\ircCmdTableLine{Funkuhr-Abgleich manuell starten}
						}{}
						
      			\ircCmdTableLine{\normalModeName \ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCmonocolor=0}{/Farbprofile aktivieren}{}}
      			\ircCmdTableLine{Pulsierender Modus}
      			\ircCmdTableLine{Demo-Modus}
		        \ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCmonocolor=0}{
		      			\ircCmdTableLine{Automatischer Farbwechselmodus (Regenbogen)}
		      			\ircCmdTableLine{Farbe Rot ändern}
		      			\ircCmdTableLine{Farbe Grün ändern}
		      			\ircCmdTableLine{Farbe Blau ändern}
		      			\ircCmdTableLine{Farben durchschalten (Regenbogen/Hue)}
						}{}
      			\ircCmdTableLine{aktuelle Helligkeit übernehmen}
						\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCambilight=1}{ 
		      			\ircCmdTableLine{Ambilight ein-/ausschalten}
		        }{}
						\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCbluetooth=1}{ 
		      			\ircCmdTableLine{Bluetooth ein-/ausschalten}
		        }{}
						\ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCauxIO=1}{ 
		      			\ircCmdTableLine{zusätzlichen IO ein-/ausschalten}
		        }{}
      			\ircCmdTableLine{Umschalten zwischen den Regional-Modi}
%      			\ircCmdTableLine{}
				\end{tabular}
		\end{center}		
		
		\end{minipage}