
\section{Uhrzeit}\label{sec_time}
		Die WordClock verfügt über eine integrierte Quarzuhr,
		welche eine äußerst genaue Zeitanzeige ermöglicht. 
		
		Optional enthält die WordClock einen Funkuhr"=Empfänger, 
		der die Uhr regelmäßig mit der genauen Uhrzeit versorgt. 
		Damit wird zum Beispiel auch eine manuelle Umstellung von 
		Sommer- und Winterzeit überflüssig. 
		
		Die interne Quarzuhr verfügt über eine kleine 
		Pufferbatterie, die im Falle einer Trennung vom 
		Stromnetz dafür sorgt, dass die Uhrzeit nicht verloren 
		geht und normal weiterläuft. 
		
		Nach einem Neustart der Uhr steht so die aktuelle Uhrzeit 
		auch dann zur Verfügung, wenn kein Funk-Uhr-Empfänger enthalten ist.
		
		\subsection{Uhrzeit manuell einstellen}\label{sec_time_manualSet}
				Mit der Taste "`Uhrzeiteingabe"' kann die Zeit manuell eingegeben werden.
				  
				Nach dem ersten Druck auf die zugeordnete Taste, blinkt die Stundenanzeige.
				Mittels der Hoch/Runter-Tasten kann nun die Stunde eingestellt werden. 
				
				Für die Stunden 20\,Uhr\,--\,8\,Uhr leuchten die LEDs mit verminderter 
				und für die Stunden 8\,Uhr\,--\,20\,Uhr mit voller Helligkeit, 
				um Tag oder Nacht zu signalisieren. 
				
				So ist es trotz fehlender 24h-Anzeige möglich 
				zwischen Tag- und Nachtstunden zu unterscheiden. 
				
				Nach einem weiteren Druck auf die zugeordnete Taste, 
				blinken die Minuten, die ebenfalls mit den 
				"`Hoch/Runter"' Tasten eingestellt werden können.
				  
				Ein dritter Druck übernimmt dann die eingestellte Zeit 
				und wechselt in den zuvor verlassenen Modus. 

    \ifthenelse{\WCindividualCfg=0 \or \WCdcf=1}
    {
			\subsection{Funkuhr-Abgleich manuell starten}\label{sec_time_manualDCF}
					Mit der Taste "`Funkuhr"=Abgleich"' wird ein manueller 
					Abgleich der Zeit über das Funkuhr-Modul initiiert.  
					
					Der Abgleich kann, je nach Empfangsqualität, mehrere 
					Minuten dauern. 
					
					In normalen Betrieb erfolgt der Abgleich jeweils zur 
					vollen Stunde. 
    }
		
		\subsection{Automatische An-/Ausschaltzeit}\label{sec_time_setOnOff}
				Hiermit können Zeiten festgelegt werden, in denen die LEDs der Uhr 
				abgeschaltet werden um einerseits Strom zu sparen und andererseits die 
				Lebensdauer der LEDs zu erhöhen. 
				
				
				Es müssen zwei Zeiten eingegeben werden: die 
				Ausschaltzeit und die Einschaltzeit. Sind diese Zeiten 
				identisch, ist die automatische Abschaltung 
				deaktiviert. 
				
				Die Eingabe der Uhrzeiten funktioniert analog zu der 
				Eingabe der Systemzeit. Mit dem Unterschied, dass 
				zwei Zeiten eingegeben werden müssen und zur 
				Bestätigung die Taste "`An/Ausschalt"=Zeiteingabe"' 
				betätigt werden muss. 
				
				Anschließend kann noch ausgewählt werden, ob eine Animation 
				(abwechselndes Leuchten der Minuten-LEDs) während des Auto-Aus-Modus
				angezeigt werden soll.
				
				Damit ergibt sich folgende Prozedur: 
				\begin{compactitem}
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
						\item  Stundeneingabe Abschaltzeit 
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
						\item  Minuteneingabe Abschaltzeit (10min-Schritten) 
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
						\item  Stundeneingabe Einschaltzeit 
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
						\item  Minuteneingabe Einschaltzeit (10min-Schritten) 
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
						\item  Mit "`Hoch/Runter"' Auto-Aus-Signalisierung wählen:
						       1 = Aus, 2 = An
						\item  Drücken der "`An/Ausschalt-Zeiteingabe"' Taste 
				\end{compactitem}
				
				Anschließend wird wieder in den ursprünglichen Modus 
				gewechselt. 
				
				Hinweise zur Verhaltensweise
				\begin{compactitem}
				%\item Im Auto-Aus-Modus leuchtet nur abwechelnd eine der Minuten-LEDs zur Signalisierung.
				%\item Jeweils zum Minutenwechsel erscheint die neue Zeit kurzzeitig.
				\item Wurde die Uhr manuell abgeschalten, 
				      wird sie beim Erreichen der Einschaltzeit nicht aktiviert.			
				\item Wird die Uhr im Auto-Aus-Modus manuell eingeschalten,
				      wird sie beim Erreichen der nächsten Auschaltzeit trotzdem wieder abgeschalten.
				\end{compactitem}
